%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% _exam-header.tex
%

\graphicspath{{../}{/home/jcb/.local/share/pandoc/includes/img/}}

% bibtex path
% rubber: bibtex.path ..

\input{blocks-SRCLANG}

\input{tables}

% CreativeCommons
\usepackage{ccicons}

% maths font
\usepackage[italic]{mathastext}

% title
\usepackage{comment}
\excludecomment{std}
\excludecomment{mbs}
\excludecomment{tmu}
\input{short-title}

% questions
\usepackage{ifthen}

\newcommand{\warningEn}{%
\textbf{You should answer all questions on this document exclusively, other papers
(draft or whatever) will be ignored and discarded.}

For each numerical question, provide your answer in the special area
on the right of the question, and explain your calculations in the space below
the question.

\textbf{IMPORTANT: Please write your student number on every page!}
}

\newcommand{\warningFr}{%
\textbf{Vous devez répondre sur ce document uniquement, tout autre support
(brouillon ou autre) sera ignoré et jeté.}
  
Pour chaque question à réponse numérique, inscrivez votre réponse dans la zone
spéciale à la droite de la question, et expliquez vos calculs dans l'espace
réservé en-dessous de la question.

\textbf{IMPORTANT: Inscrivez votre numéro d'étudiant sur toutes les pages !}
}

\newcommand{\detailEn}{\small Please detail your answer below \normalsize}

\newcommand{\detailFr}{\small Merci de détailler votre réponse ci-dessous \normalsize}

\newcommand{\percentageEn}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (in \%, 2 decimal places)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \% \\%
}

\newcommand{\percentageFr}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (en \%, 2 décimales)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \% \\%
}

\newcommand{\bignumEn}[2]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (in #2, no decimal places)
\hspace{0.5cm} \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ #2 \\%
}

\newcommand{\bignumFr}[2]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (en #2, sans décimales)
\hspace{0.5cm} \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ #2 \\%
}

\newcommand{\thousandsEn}[2]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (in '000 #2, no decimal places)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_, 0 0 0 #2 \\%
}

\newcommand{\thousandsFr}[2]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (en milliers de #2, sans décimales)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_,\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_, 0 0 0 #2 \\%
}

\newcommand{\circleEn}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (circle the correct answer)
\hspace{0.5cm} YES / NO \\%
}

\newcommand{\circleFr}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (entourez la bonne réponse)
\hspace{0.5cm} OUI / NON \\%
}

\newcommand{\twodecEn}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (2 decimal places)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \\%
}

\newcommand{\twodecFr}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (2 décimales)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \\%
}

\newcommand{\fourdecEn}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (4 decimal places)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ \\%
}

\newcommand{\fourdecFr}[1]{%
(#1 \ifthenelse{\equal{#1}{1}} {point} {points})
\hfill (4 décimales)
\hspace{0.5cm} \_\_\_ \_\_\_.\_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ \_\_\_ \\%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

